81%人不滿政制 學者：非普選特首可壞事做盡

81%人不滿政制
學者：非普選特首可壞事做盡

香港民意研究計劃最新調查顯示，市民對林鄭月娥評分僅24.9分，民望淨值為-57％。李錦鏵攝

【香港民研】

【本報訊】引爆一連串反修例衝突的特首林鄭月娥民望持續低迷。香港民意研究計劃調查顯示，林鄭最新評分僅24.9分，民望淨值為-57％。

調查指，41％受訪者認為新一份《施政報告》應重點處理修例引發的問題，亦有多達81％人認為政制發展問題有需要處理，為15年來新高。有學者指，數據反映港人明白民主體制的重要性，並已對推行雙普選失去耐性，如北京和港府不再處理，恐港人釀更激烈手法抗爭。

相關新聞：岑子杰：有心裝冇心 避唔到

林鄭民望淨值為-57％

香港民研本月16至19日以隨機抽樣，電話訪問共1,061名成年香港居民。結果顯示，特首林鄭月娥最新評分僅24.9分，支持率18％、反對率74％，民望淨值為-57％，和兩星期前相若。市民對特區政府的滿意率亦只得12％、不滿率為76％，滿意率淨值為-63％，與一個月前相若。

調查亦顯示，港人對經濟、民生及政治現況的滿意淨值全為負數，分別-35％、-57％及-82％。對民生和政治現況滿意淨值創1992年有紀錄以來新低和第二低；經濟現況滿意淨值也為2004年12月以來新低。

有傳林鄭在下月發表的《施政報告》，主打房屋土地問題，以圖平息社會風波。惟調查發現，在沒有提示、只講一項的情況下，41％受訪者認為《施政報告》應重點處理修例引發的一連串問題。結果也發現，有81％受訪者認為政制發展問題需要處理，百分比為2005年有記錄以來新高。翻查過去調查紀錄，2009至2013年間，政制發展問題曾不入五大市民認為政府需要處理的問題。

浸大政治及國際關係學系副教授陳家洛分析，經歷近月一連串衝突，港人已明白若只處理表面政策，沒有主動的雙普選，市民均無法直接向政府問責，「市民已知小圈子選舉產生出嚟嘅特首，原來可以做咁多壞事」。他續指，港人已對推行雙普選失去耐性，變得主動及不希望被人大831框架約束。

陳說，如港府想藉房策轉移視線，成功機會極微，不處理民情料未來港人或以更激烈手法抗爭，加上美國或將通過《香港民主及人權法案》，北京也應考慮若激烈衝突持續，會否令國際社會認為一國兩制已經破產。

■記者李詠希

上一則
上一則
翻炒689政策「成熟一項推一項」

下一則
下一則
十．一升旗改室內觀禮

岑子杰：有心裝冇心 避唔到
法輪功女學員遭警棍扑爆頭
《蘋果》女記者被四兇徒跟蹤伏擊
網民稱見警可疑徘徊荃灣翌日現浮屍
8.31後「自殺案」陰謀論滿天
網傳太子站死者名單 地址多屬虛假
林鄭力挺「克警」：冇打死人很出色
社福界明組人鏈 抗議警濫捕青年
荃灣區議員斥警hea查斬人案
防暴襲攝影師 港台工會譴責
特朗普談港危機︰𥄫實京處理
斥警暴如癌症 美眾議員促制裁
上合組織籲外部勢力停干預港
西環集中營︰助「共」企業或成美下輪目標
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境
阿媽搵仔變勇武方仲賢︰你唔好俾人拉
感香港人會輸 想買個島一齊走
由包尾變考第一 盼組政黨自決
來港內地男列陪審團名單
法改會曾倡須獲身份證三年
港龍兩空服員揭氣樽洩漏反被炒
工程師救被捕女友 同控暴動
「倘無視訴求 對話無意思」
翻炒689政策「成熟一項推一項」
十．一升旗改室內觀禮
譚惠珠發功 促立《蒙面法》
僑冠僭建 屋署放生12年
六七基地 港英直升機空降圍剿
阿仙奴球迷會幹事總辭：前會長篤灰
阻黑衣人噴「光復香港」城大保安中椒
遭三煞圍毆兼拍片鄺俊宇：港人不會怕

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

Push推 請聽君一言
麻煩手足暫時停止升級武力
文宣/輿論需要時間追上
(抗爭需要轉型,可持續發展)
要更多機會比和理非參與
達至全民一齊追求普世價值

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
每日任務：0. 諗下做咩可以幫到手爭取民主1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.幫襯良心商店、抵制送中商戶4.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)5.多發佈正面資訊、冷處理負面POST6.十點咆哮發泄7.思考完就take action
每星期任務：1. 低消費、高儲蓄、罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.25

得81%

近牌睇港台外購紀錄片 <希特拉的幫兇>
主持話國際好流行用啤牌形式去展示d通輯犯
9.29 大遊行文宣可以整呢d

52 (定54) 個真係唔多
但建議唔使全體司局長同建派議大放上去
更好o既係有廣泛性
令到想作惡o既人知道唔止係局長同議員先會被制裁

官：林鄭、鄭若驊、李家超、陳茂波、劉江華
商：賤格商人，何家黑幫，美心老女人，大家樂等
行政/立會：何妖、葉劉、張國鈞、陳智思、李慧琼、張華峰
公務員：自以為政治中立o既DQ主任、教育局民政局同政制局高級官員
(唔好以為非問責高官就可免疫，呢點好重要，可以阻止公務員做幫兇)
警：記者會講大話o既黑警
黑：黑社會鄉事派
駐港機構：主要負責人
教：教聯會主席
媒：何柱國、屈穎妍、周融
醫：篤灰醫護
偽學者：劉兆佳、雷鼎鳴

就算今次整唔切
我地時常更新邪惡名單，提高警覺都係好事，提醒大家做人定搵工都要自己睇路